點樣加快上網速度？

屋企換咗個router，係ASUS AC86U，但上網速度得180mbps，想問點樣可以令上網速度再快啲？

喺公司WiFi 上網可以快一倍，屋企點樣做到

推呀

寛頻速度？

你屋企用緊咩plan先

錢

ax router +wifi 6接收卡

利申ax86u+ax200卡
隔兩道牆收500mb

網上行1000mb

成日無端端斷線，有冇人用緊都有同樣問題？唔知係咪router出事？

推

換左mon keyboard未？

有冇用cat6 線

換咗喇，都係咁

有關係？

有冇人知點解可以換既都換晒喇

插線定wifi？用5G都普通？router距離幾遠？幾多個device用緊？

試吓插線落電腦睇吓有無>700先啦

換CAT6線

我都有呢個問題，網上爬俾咗個華為嘅垃圾modem過我，基本上日撚日都繼線，唔用又上唔到網，屌佢老母

Wifi，用緊5G，用兩隻router ，都係AC86U，全屋13個device 用緊。

我部電腦係notebook，冇得插線。唔知同notebook有冇關係，我個部係Microsoft service laptop 2，間唔中就會斷線。

係咪即係modem問題？如果叫人換咗佢得唔得？

speedtest呢

另外，有冇人知買AC86U送個條lan線係咪都係cat6？

下載186，上載192

屌我都係1000mb 有時得100mb

我用網上行1000 mb 用lan 直出電腦 speedtest dl 有945mb , 但 UL 得15MB , 我已經用CAT6 線, 完全唔知乜事

用AC66 B1 WIFI 出都係得200 MB .頂

見到巴打另一個post都有講，最衰我部電腦冇得插lan線

是咪開曬 2.4 同 5 ghz
試下開5 ghz only，兩條line都開會慢

係邊度可以較淨係開5g？

upload speed 對我無乜影響， 但見到咁既speed 條氣又唔順

same
netvigator 1000
直插電腦900M
經 AC66U B1 插電腦/mobile 行wifi 都係得200-230M

同埋我用ASUS 個app睇，佢「網制網路」顯示的網絡狀態係「無法連線到網制網絡」，但我又上到網，有冇巴打知點解？

你屋企有幾多個wifi connections
佢5同2.4會分開，我兩個都開所以有兩個

依家好似全部台都轉晒做華為
問過有冇其他牌子客服話冇

cls 打去客服check 過又話我條線無問題

你用apps or上佢router setting個網都可以教

不過我可以同你講wifi
1000plan, 5ghz得300，400好正常

1000mb plan，用線駁機speedtest有9XX/1000

wifi我試過換router

用佢送嘅cheap router
4XX/1000

用自己嘅貴router
2XX/1000

2.4ghz得70-1XX

cap你個router wifi setting 出嚟睇下

其實56k 都夠用
唔洗咁快

HGC 用Nokia ~~@@

買個adpator插線試睇下係咩問題

cmd

netsh winsock reset

其實佢係咪自動幫你轉左2.4

較咗5g ，都係咁慢

update firmware?
入setting睇下WAN幾多

Wan乜都冇喎

香港人唔好咁撚蠢啦 ｜ FC都唔做就科水 黃圈d錢咁易水架咩

可以用 有網線接口既 USB HUB .
200 蚊以內 , 記住買 USB 3.0 同 支持 1000 M 既款式 ( 有d舊款只支持最高100 M ) .

呢個wor

試左， 都係咁

用另一個test試下

msconfig

熄服務

點解講咁耐 , 都唔係放 cap screen

另外用緊咩手機 speed test

用唔同方法check係咩位有問題

用唔同speedtest網/software

用另一部電腦試

插Lan 線行一次speed test 先
確定咗主氣無問題再睇下一級

全部停用? OR 逐個關來試?

唔用router

我都有叫佢cap圖，唔知條友做乜膠喺度鳩叫又畀嘢睇

轉wifi 6 router會快好多，之前用Wi-Fi5 得50mbs， 轉後差唔多有接近500mbs

有巴打話淨係開5g會快啲，唔知點解我開咗仲斷得勁咗，反而用佢個smart connect 穩定好多

試過手機同電腦test，再用唔同既Speedtest 網，結果都係差唔多，唔過200。

smart connect
你5g 收得差就自動轉 2.4g

咩手機

IPhone 11 Pro

Cap你router 個setting 出嚟啦

大家都唔知入面嘅setting係enable 咗啲咩，disable 咗啲咩，點判斷到要點幫你

軟路由
唔知係咩Google 吓

啱啱買咗個插頭試，發現用lan線都係得200左右咁係router問題定上網問題？

reset一次router未？
之前由300升上1000個時speed test都係得200幾
reset完就有900 唔知點解

試下set固定channel

我發現好似唔關個router事，因為直插lan線都只係得190左右。

尋日試過，會經常斷線，較返smart connect就連得好好

你wifi得唔夠200似係落咗2.4GHz

如果屋企冇2.4GHz嘅嘢要連，你試下熄咗smart connect先，剩係用5GHz，直到fix到先開返

多一樣功能多一個因素

開一隻router，剩係5GHz，咁樣試咗速度先

熄咗smart connect淨係用5ghz企正係部router隔離speedtest多次試吓

試咗，都係唔過200

你入router條lan線係modem出定係牆出?

你用咩isp?
可以打去同佢講 上網好慢
然後叫佢地揾師傅上門用師傅電腦做一次speed test
慢可以好多原可以係佢打頭打得唔好，可以係主線屈住，可以係機樓入屋之間有線暗斷
叫師傅check 完
確定主氣無問題先自己開始check屋後問題

Modem出

好，等我打過去問下先

由光纖入modem再由modem出lan線到部router?

係

換keyboard同mon.jpg

咁係hardware 問題

有關connection嘅
睇下有冇一個叫smartbyte

modem直出電腦？

主頁右手邊 狀態嗰度

係，就咁插lan去modem，另一邊連落電腦，出黎只有200左右

service laptop咁新應該就食到 1000m嘅

即係一係線問題
一係modem問題

無 我睇左全部 包括執行同 停止既 service 都無個叫 做 smartbyte

線係新買，cat6 ，應該唔關線事，可能個modem出事